其實點解墮胎係殺人，唔道德？

唔係講緊已經七八個月成咗形嘅
講緊可能先至啱啱有咗兩三個月
都未算一個人
點解墮胎會係殺人？
咁講其實男人每次打飛機女人每次嚟m都係殺人啦
再從道德方面講
假如其實男女雙方都未計劃好生育
未有充足準備
咁生個B出嚟只會令到佢受苦
咁不如落咗佢唔係仲好咩？

咁講：
如果生出嚟小朋友唔係正常人類、父母唔正常或者小朋友無法享有健康快樂嘅童年，就先係唔道德

補充：墮胎係呢個context入面係必要之惡，但係長遠睇可以避免好多壞事發生

lm學嘢

道德係人定

用黎幫助社會運作

規範行為個d

道德即禮
法係可唔可以做
禮係應唔應該做

你覺得個B喺人

但可能呢一切喺B眼中都只不過喺一啲神經訊號

所以唔可以用人嘅法律去睇呢件事

到佢幾十年後有能力搵你就知道唔道德。。到時唔好叫師父救你，不過八，九成係搵阿媽，唔係搵老豆

你弱智？

你要界定左咩係人先

如果我話有感覺就係人呢

女落仔 身體自主
女keep bb 身體自主

男要女落仔 渣男
男要女keep bb 直男癌

點解有冇報應會係衡量道唔道德嘅標準？啫係如果冇後果就錯都做得？

可唔可以當係安樂死咁嘅合乎道德殺人？

班狗殺人放火都仲好地地
你驚閪咩

咁要睇吓佢develop左個神經系統未

最符合道德嘅選擇往往未必能帶來幸福美滿嘅結局。 呢個小弟玩完witcher 3 得到小小領悟。

所以樓主如果係想有少啲痛苦嘅結果，建議你跟番內心諗法，唔好太介意外界推崇嘅個種道德規範。

記得 netflix 套Sex education 有套插曲講女主Maeve 同大媽一齊等緊墜胎手術。大媽同女主講， 比起肚內呢個即將離開嘅生命，佢更加對唔住而家生咗出黎嘅小朋友。

啲狗打撚傷/死市民 到依家都未有報應喎 如果以後都冇報應 咁係咪代表佢哋做嘅野係道德？

宗教問題

其實出世後大個咗係點，冇人知，你抹殺佢嚟世上為佢自己創造人生嘅可能，其實唔啱，男唔戴套孕女唔避孕，陣間大肚就落仔就算，其實避孕就可以大大減少墮胎必行性。
如果意外成孕，確認自己真係冇能力處理，當然無奈要墮胎。
但明明有能力避孕又唔避孕，最後走去墮胎，我祝嗰D人生生世世都冇生育能力，合晒佢哋何車。
墮胎本身唔係小事嚟，女嘅要承受好多即時同日後健康風險，所以女人真係要好好管理自己子宮，男嘅冇子宮可以拍拍條𨶙走咗去，女人唔得，大咗肚乜都自己受，新一代女人明明讀過下書就係下面蠢到出汁成日俾人中出即飛。

除非懷孕係對身體無任何影響 無任何荷爾蒙失調 抑鬱問題 無痛分娩 又唔洗錢 生咗出黎有人會照顧 自己完全無責任
否則我覺得無人有資格禁止女人墮胎
依家生嘅唔係你 照顧嘅唔係你 你班禁止人墮胎嘅梗係口響
我連自己都敢殺 我連你班禁止墮胎嘅道德塔利班都敢殺 區區一個胚胎點解我無權殺